湯家驊：議會非獨立王國 梁家傑：當局以特權法斬議員

警方拘捕，涉嫌與5月8日立法會內會原主席李慧琼主持會議時出現的混亂有關。警方指，被捕人士涉嫌違反《立法會（權力及特權）條例》的「藐視罪」及「干預立法會人員罪」，案件星期四將於東區法院提堂。

行政會議成員、資深大律師湯家驊在本台節目《千禧年代》表示，權力及特權法的立法原意是保障立法會的獨立性、尊嚴和運作，根據涉及前立法會梁國雄的案例，條例豁免事項包括議員在議會上的言語，但不包括其他行動。

對於有意見指權力及特權法是為了保障議會免受外界干預，並非用來對付議員，湯家驊說，立法會不是獨立王國，如果有些事情是立法會主席無法處理，則需由警方處理。對於當日有建制派議員亦離開座位走到主席台附近，湯家驊說，今次事件是涉及刑事罪行，如果有關行為是意圖阻礙議會運作，則有機會干犯相關條例，但如果是為了避免其他人阻礙議會運作，則沒有犯罪意圖。

公民黨主席、資深大律師梁家傑認為，今次事件明顯有政治目的，當局想在延任一年的議會製造白色恐怖和寒蟬效應，權力及特權法原本是用來保護議員的「尚方寶劍」，但現時卻被行政機關用來「斬」議員，是非常荒謬的事。梁家傑說，政治問題應該政治解決，不能用強權解決，即使可以震懾於一時，亦不能得人心於永遠。

他又說，當日工聯會議員郭偉強涉嫌將時任人民力量議員陳志全拖在地上，質疑為何警方沒有處理。

有險可守

咪又係選擇性拉人

你啲留守派咪又係人大委任你 斬你有咩問題

無晒人出嚟衝幫飯民擋箭了

公民黨爆鳩十一哥啲嘢啦，唔係仲忍佢下話